% @Difficulté 2
% @Source 
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Pourcentages et proportions
\begin{exercice}
Dans une entreprise, 70\,\% des salariés sont des hommes, 6\,\% des femmes sont cadres et 4\,\% des hommes sont cadres.
\begin{enumerate}
	\item Quel est le pourcentage des cadres dans cette entreprise ?
	\item L'entreprise compte 23 cadres. Quel est le nombre total de salariés ?
\end{enumerate}

 
\end{exercice}


\begin{Solution}



\begin{enumerate}
    \item 
    
    Calculons d'abord le pourcentage des cadres parmi les hommes et les femmes :
    
    Pourcentage de cadres hommes : $
    0,70 \times 0,04 = 0,028 \text{ ou } 2,8\,\%
    $.
    
    Pourcentage de cadres femmes : $ 0,30 \times 0,06 = 0,018 \text{ ou } 1,8\,\%$.
    
    Le pourcentage total de cadres est la somme de ces deux pourcentages : $T = 2,8\,\% + 1,8\,\% = 4,6\,\%$.
    
    Donc, le pourcentage des cadres dans cette entreprise est de \( 4,6\,\% \).

    \item Sachant que 4,6\,\% des salariés sont des cadres et qu'il y a 23 cadres, en notant $N$  le nombre total de salariés,\\
    
   $0,046 \times N = 23$, soit $N=\dfrac{23}{0,046}=500$.
    
  
    
    Ainsi, le nombre total de salariés dans l'entreprise est de 500.
    
\end{enumerate}
\end{Solution}



\begin{Indice}
\begin{enumerate}
\item Si $p_1$ est la proportion d'hommes dans l'entreprise et $p_2$ est celle des cadres parmi les hommes, alors la proportion d'hommes cadres dans l'entreprise est donné par le produit $p_1\times p_2$.\\
Calculez de la même façon le pourcentage de femmes cadres dans l'entreprise et déduisez-en le  pourcentage total de cadres.
\item En notant $N$ l'effectif total, écrivez une équation dont $N$ est l'inconnue. 
\end{enumerate}

\end{Indice}

\begin{Reponse}
\begin{enumerate}
\item $4,6\,\%$
\item  $500$
\end{enumerate}
\end{Reponse}
